\documentclass[]{article}
\usepackage[spanish.mexico]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackageB.\\{lmodern}
\usepackage[a4paper]{geometry}

%\usepackage{natbib}
\usepackage{cite}


%Grafico de barras
\usepackage{pgfplots}

%Graficos e imagenes
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

%circuitos
\usepackage{tikz}
\usepackage[american voltages, american currents,siunitx]{circuitikz}

%Plotting

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{width=10cm,compat=1.9} 


%\title{Proyecto de Optimización de Energía}
%\author{Pablo Vivar Colina}
%\date{Mayo 2018}

%agregar portada

\begin{document}
%PRACTICA 10
  \input{portada.tex}
	
	%\maketitle
	
	%\tableofcontents  % Write out the Table of Contents
	
	%\listoffigures  % Write out the List of Figures
	
	\section{Seguridad en la Ejecución} 
	Peligro o fuente de energía Riesgo asociado
	
	\begin{itemize}
		\item Manejo de Corriente Alterna Electrochoque
		\item Manejo de corriente Continua Daño al equipo 
	\end{itemize}
	
	\section{Objetivos de aprendizaje}
	
El estudiante analizará, diseñará e implementará una interfaz utilizando el temporizador
en alguno de sus modos, para resolver un problema específico.\\

	\section{Material y equipo}
	
	\begin{itemize}
		\item Computadora, tarjeta de desarrollo.
		\item tableta de prototipos (protoboard).
		\item 1 Buzzer o zumbado piezoelectrico.
		\item 1 Transistor 2N2222 y set de instrucciones.
		\item Cables BNC.
	\end{itemize}
	
	\section{Actividad de previa}
	
Estudiar el capítulo 13 del documento “TivaTM TM4C1294NCPDT Microcontroller
DATA SHEET”.
Responda:\\

\subsection{Preguntas}

\begin{itemize}
	\item a) ¿Cuáles son las características de los Timers de la TIVA?
	\item b) ¿En qué consiste el Modo de Operación One Shot y Periódico del Timer?
	\item c) Describa la secuencia de 7 pasos recomendada por Valvano para programar el
	Timer3 bloque A con la técnica de polling o encuesta. Verifique su funcionamiento.
	Además describa el comportamiento del programa $main_TimerA.c.$
	\item d) Describa la secuencia de 10 pasos recomendada por Valvano para programar el
	Timer3 bloque A con la técnica de interrupción. Verifique su funcionamiento.
	Además describa el comportamiento del programa $main_TimerA_Interr.c.$
	\item e) Identifique cómo calcular y programar la duración de un “Tick” de Timer, para
	posteriormente, calcular una base de tiempo que se pueda usar para cuenta de
	tiempo o frecuencia de mayor/menor escala.
	\item f) Investigue el valor de la frecuencia de la escala diatónica (notas naturales Do Re Mi
	Fa Sol La Si), en donde la frecuencia La = 440Hz.g) Implemente un arreglo en C para la melodía “Martinillo”, así como para la duración
	de las notas de la misma.
	\item h) Diseñe un programa que utilice un Timer para generar una señal de frecuencia
	determinada y otro Timer, para llevar una cuenta de tiempo. La señal generada es la
	Melodía “Martinillo”. Utilice un Puerto de salida GPIO para habilita un Buzzer con
	la frecuencia de cada nota genrada por el primer Timer y su duración se determina
	por el periodo de tiempo programado en el segundo Timer.\\
	
	Presente el diagrama de flujo implementando módulos o secciones en su programa:
	Configuración de Puerto GPIO, Configuración/reconfiguración de Timers.
	Funciones ISR. Determine qué interrupción debe tener mayor prioridad: Duración o
	frecuencia de la nota (Timer generador de frecuencia o Timer Contador de tiempo).
	
\end{itemize}

16 bits One Shot
(temporizadores individuales/parciales)\\


\subsection{Respuestas}

Cortex-M4 incluye un temporizador de sistema integrado, SysTick, que proporciona un sistema sencillo de 24 bits.
contador claro sobre escritura, decreciente, envolvente sobre cero con un mecanismo de control flexible. El mostrador
puede ser utilizado de varias maneras diferentes, por ejemplo como:\\

\begin{itemize}
			\item Un temporizador RTOS que dispara a una velocidad programable (por ejemplo, 100 Hz) e invoca a un SysTick
	rutina.
		\item Un temporizador de alarma de alta velocidad que utiliza el reloj del sistema.
		\item Alarma de velocidad variable o temporizador de señalización: la duración depende del rango del reloj de referencia.
	y el rango dinámico del contador.
		\item Un contador simple utilizado para medir el tiempo hasta la finalización y el tiempo utilizado.
		\item Un control interno de la fuente del reloj basado en la duración de las reuniones. El bit COUNT en la ventana de diálogo
	El control STCTRL y el registro de estado se pueden utilizar para determinar si una acción completada dentro de una
	duración establecida, como parte de un bucle de control de gestión de relojes dinámico.
	
\end{itemize}

\begin{table}[h!]
	\begin{tabular}{|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{Frecuencia de las notas musicales (Hz)} \\ \hline
		Do 3                        & 261,626                        \\ \hline
		Do 4                        & 523,251                        \\ \hline
		Do\# 3                      & 277,183                        \\ \hline
		Do\# 4                      & 554,365                        \\ \hline
		Re 3                        & 293,665                        \\ \hline
		Re 4                        & 587,33                         \\ \hline
		Re\# 3                      & 311,127 3                      \\ \hline
		Re\# 4                      & 622,254                        \\ \hline
		Mi 3                        & 329,628                        \\ \hline
		Mi 4                        & 659,255                        \\ \hline
		Fa 3                        & 349,228                        \\ \hline
		Fa 4                        & 698,456                        \\ \hline
		Fa\# 3                      & 369,994                        \\ \hline
		Fa\# 4                      & 739,989                        \\ \hline
		Sol 3                       & 391,995                        \\ \hline
		Sol 4                       & 783,991                        \\ \hline
		Sol\#3                      & 415,305                        \\ \hline
		Sol\#4                      & 830,609                        \\ \hline
		La 3                        & 440                            \\ \hline
		La 4                        & 880                            \\ \hline
		La\# 3                      & 466,164                        \\ \hline
		La\# 4                      & 932,328                        \\ \hline
		Si 3                        & 493,88                         \\ \hline
		Si 4                        & 987,767                        \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}

	\section{Desarrollo}
	
Leer una señal analógica de 0 a 3.3V que ingresa por la terminal PE4, proporcionada
por un Potenciómetro polarizado con 0-3.3V. Use el archivo fuente proporcionado.\\

a) En el código, configurar los registros del sistema y del ADC0 con los valores
adecuados para configurar una Terminal de entrada como analógica (PE4), la cual
recibe una señal analógica de 0 a 3.3V, y configurar el Puerto K de 8 bits como
digital de salida (sentencias 1 a 5a) para desplegar a través de LEDs el resultado de
conversión truncado a 8 bits, empleando la técnica de encuesta o polling.\\
b) Configurar el Secuenciador de Muestras 3 (SS3), realizando inicio de conversión
por software (o procesador), encender y apagar el PLL para usar como fuente de
reloj de conversión el oscilador PIOSC (sentencias 7 a 15).\\
c) Iniciar conversión comenzando por limpiar la bandera de fin de conversión en el
registro ISC; preguntar por el fin de la conversión monitorizando la bandera RIS
del secuenciador 3. Recuperar los 12 bits de resultado y posteriormente truncarlo
para desplegar el resultado en 8 bits (sentencias 16 a 19).\\
d) Compilar y cargar el programa. Verificar el funcionamiento.\\
e) Realizar la misma implementación ahora usando Interrupción de conversión
terminada.\\
f) Implemente el código para un programa que use 2 canales analógicos de un mismo
ADC. Implemente el programa con interrupciones. Realice el diagrama de flujo
correspondiente incluyendo las tareas de atención de interrupción.\\
	
	\section{Conclusiones}
	
El timer es un embebido importante porque con él podemos realizar programaciones que estén relacionadas con el tiempo, como por ejemplo notas, secuencias de motores a pasos e incluso medición de acciones con el tiempo, como el tiempo que se ha presionado un botón entre otras aplicaciones.\\

	\section{Bibliografía}
	
	EMBEDDED SYSTEMS: INTRODUCTION TO ARM® CORTEXTM-M MICROCONTROLLERS
	J. Valvano.\\

	\bibliographystyle{plain}
    \bibliography{Referencias}
    


	
	
\end{document}

